<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="en"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.3.3">Jekyll</generator><link href="https://tontus.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://tontus.github.io/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="en" /><updated>2024-01-16T05:10:27+00:00</updated><id>https://tontus.github.io/feed.xml</id><title type="html">blank</title><subtitle>Software Developer, Computational Sciences and Social Sciences researcher
</subtitle><entry><title type="html">Sea of Solitude (Bangla review)</title><link href="https://tontus.github.io/blog/2019/sea-of-solitude-review/" rel="alternate" type="text/html" title="Sea of Solitude (Bangla review)" /><published>2019-11-25T14:27:00+00:00</published><updated>2019-11-25T14:27:00+00:00</updated><id>https://tontus.github.io/blog/2019/sea-of-solitude-review</id><content type="html" xml:base="https://tontus.github.io/blog/2019/sea-of-solitude-review/"><![CDATA[<div class="row mt-3">
    <div class="col mt-3 mt-md-0">
        <figure>

  <picture>
    
    <source class="responsive-img-srcset" media="(max-width: 480px)" srcset="/assets/img/sea-of-solitude/game-480.webp" />
    <source class="responsive-img-srcset" media="(max-width: 800px)" srcset="/assets/img/sea-of-solitude/game-800.webp" />
    <source class="responsive-img-srcset" media="(max-width: 1400px)" srcset="/assets/img/sea-of-solitude/game-1400.webp" />
    

    <!-- Fallback to the original file -->
    <img src="/assets/img/sea-of-solitude/game.jpeg" class="img-fluid rounded z-depth-1" width="auto" height="auto" onerror="this.onerror=null; $('.responsive-img-srcset').remove();" />

  </picture>

</figure>

    </div>
</div>

<p>Developer: Jo-Mei Games</p>

<p>Publisher: Electronic Arts</p>

<p>Release: July 5, 2019</p>

<blockquote>
  <p>“People may forget what you said, but they’ll never forget how you made them feel.” - Maya Angelou</p>
</blockquote>

<p>গেমপ্লে আহামরি ভালো না হলেও Sea Of Solitude প্লেয়ারকে যে এক্সপেরিয়েন্স দিতে চেয়েছে তাতে তারা ভালোভাবেই সফল। খুবই লিনিয়ার স্টোরিলাইনের এই গেমটি জার্মান ইনডি স্টুডিও Jo-Mei Games এর চার বছরের পরিশ্রমের ফসল।</p>

<p>গেমের কাহিনী আবর্তিত হয়েছে একটি মেয়ে “Key” এর কিভাবে ডেমনে রুপান্তরিত হলো তা উদ্ঘাটন করা নিয়ে। পুরো গল্পটি এগিয়েছে তার স্মৃতি পুনোরুদ্ধার করতে করতে। বেশির ভাগ সময়ই আপনাকে অন্য সকল সাধারণ third person adventure game এর মত করেই খেলতে হবে এখানে। “Key” এর একটা ছোট নৌকা আছে যা দিয়ে সহজেই খুব সুন্দর ল্যান্ডস্কেপের সাগরে ঘুড়ে বেড়াতে পারবেন। Low-Poly গ্রাফিক্সের এই গেমের গেমপ্লে platforming ও environmental puzzle-solving দিয়ে মিক্সড। গেমটি খুব বেশি চ্যালেঞ্জিং না হলেও ওয়েল ডিজাইন্ড। খেলতে খেলতে আপনি কখনোই আটকাবেন বা কনফিউজড হবেন না।</p>

<p>মেন্টাল হেলথ নিয়ে গেম এটাই প্রথম না, তবে Sea Of Solitude ইউনিক কারণ এটা খুবই ভালোভাবে মেন্টাল হেলথ ইস্যুর গল্পকে গেইমে রুপান্তরিত করতে পেরেছে। মূল গেইম ডিজাইনার Cornelia Geppert গেইমটি নিয়ে কাজ শুরু করেন ২০১৩ সালে তার ব্রেকাপের পর হতাশা কাটিয়ে ওঠার গল্প নিয়ে। যদিও গেমপ্লে আর একটু চ্যালেঞ্জিং করলে ভালো হতো আমার মতে তবুও তাদের আমি ক্রেডিট দিবো সুন্দর একটা এক্সিকিউশনের জন্য়।</p>

<p><strong>Story:</strong> 10/10</p>

<p><strong>GamePlay:</strong> 7/10</p>

<p><strong>Sound Effect:</strong> 8/10</p>

<p><strong>Graphics &amp; Environment Design:</strong> 8/10</p>

<p><strong>Overall:</strong> 8.25/10</p>]]></content><author><name></name></author><category term="Game" /><category term="review" /><category term="bangla" /><category term="game-review" /><summary type="html"><![CDATA[Sea of Solitude is a beautiful game that explores the depths of loneliness and depression. It is a game that is not afraid to tackle the difficult subject of mental health and does so in a way that is both beautiful and haunting.]]></summary></entry></feed>